<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
   <title>Lenta.ru: Новости</title>
   <link>http://lenta.ru/</link>
   <image>
      <url>http://img.lenta.ru/i/logo_flag.png</url>
      <title>Ежедневная интернет-газета. Новости со всего мира на русском языке</title>
      <link>http://lenta.ru/</link>
      <width>88</width>
      <height>31</height>
   </image>
   
   <item>
      <title>В СК решили создать &quot;антиполицейскую&quot; службу</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/skvsmvd/</link>
      <description>Председатель Следственного комитета РФ Александр Бастрыкин поручил подчиненным проработать вопрос создания в ведомстве подразделения, расследующего только дела полицейских. Предложение о создании подразделения ранее высказала группа правозащитников, разместивших в интернете соответствующую петицию.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 12:15:05 +0400</pubDate>
      
         <category>В России</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>ФСБ уличила главу Исламского комитета в призывах к терроризму</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/jemal/</link>
      <description>В ФСБ РФ заявили, что обыски в квартире и офисе главы Исламского комитета России Гейдара Джемаля проводились в связи с размещением в интернете статьи, в которой содержались призывы к терроризму. Речь идет о статье &quot;Роль женщины в Джихаде&quot;, размещенной на сайте islamcom.ru и подписанной именем Юсуф Аль-Ийери.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 10:52:44 +0400</pubDate>
      
         <category>В России</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Командующий ВВС РФ рассказал о перспективах развития авиации</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/zelin/</link>
      <description>Российские ВВС до 2020 года обновятся на 70 процентов, а в составе авиации появятся новые самолеты и беспилотные летательные аппараты, заявил главком ВВС Александр Зелин. В частности, в ближайшие десять лет на вооружение поступят истребители Т-50,  бомбардировщики ПАК ДА, самолеты ДРЛОиУ А-100 и ударные БПЛА.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 11:02:50 +0400</pubDate>
      
         <category>Оружие</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Инженеры придумали пробки для тоннелей метро</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/plug/</link>
      <description>Для защиты метро от наводнений, пожаров и терактов инженеры решили использовать надувные пробки, изолирующие поврежденные участки тоннеля. Они будут способны выдерживать давление воды в полностью затопленном тоннеле. Для создания пробки инженеры использовали материалы, применявшиеся в создании скафандров астронавтов.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 13:10:12 +0400</pubDate>
      
         <category>Прогресс</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Индийский генерал назвал национальную ПВО устаревшей</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/97percent/</link>
      <description>Начальник штаба сухопутных войск Индии генерал Виджай Кумар Сингх написал премьеру страны Манмохану Сингху о катастрофическом состоянии индийской армии. По словам генерала, у Индии кончились боеприпасы для танков, элитным подразделениям не хватает оружия, а почти 97 процентов средств противовоздушной обороны устарело.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 13:02:55 +0400</pubDate>
      
         <category>Оружие</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Итальянские грабители выкопали километровый туннель к ювелирному магазину</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/tunnel/</link>
      <description>Полиция сицилийского города Ачиреале арестовала четырех человек, которые выкопали километровый туннель под историческим центром города. Задержанные надеялись таким образом проникнуть в ювелирный магазин и ограбить его. Они копали туннель, спускаясь через канализационный люк, в течение месяца.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 12:55:06 +0400</pubDate>
      
         <category>В мире</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Вячеслав Быков предсказал итоги полуфиналов Кубка Гагарина</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/bykov/</link>
      <description>Бывший главный тренер сборной России по хоккею Вячеслав Быков заявил, что в финале Кубка Гагарина он ждет московское &quot;Динамо&quot; и челябинский &quot;Трактор&quot;. Быков подчеркнул, что он симпатизирует тренерам этих команд - Олегу Знарку, который работает в &quot;Динамо&quot;, и Валерию Белоусову, возглавляющему &quot;Трактор&quot;.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 12:51:40 +0400</pubDate>
      
         <category>Спорт</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Дмитрий Медведев отшутился по поводу пропажи своего кота</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/dorofey/</link>
      <description>В Twitter-аккаунте президента России Дмитрия Медведева появилась запись о коте Дорофее, которого 28 марта &quot;потеряли&quot; интернет-пользователи. Президент указал, что &quot;из источников, близких к #Дорофею&quot; стало известно, что кот никуда не пропадал. При этом Медведев назвал животное сленговым словом &quot;котэ&quot;.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 12:38:57 +0400</pubDate>
      
         <category>Интернет</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Посла скандала с Боратом Казахстан обновит правила исполнения гимна</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/anthem/</link>
      <description>В Казахстане решили уточнить правила, касающиеся исполнения гимна на спортивных мероприятиях. Такое решение было принято после серии казусов, связанных с этим государственным символом. Наибольший резонанс вызвал скандал в Кувейте, где вместо гимна Казахстана организаторы чемпионата включили песню из фильма &quot;Борат&quot;.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 12:22:58 +0400</pubDate>
      
         <category>б.СССР</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Оппозиция анонсировала флеш-моб на Красной площади</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/redsq/</link>
      <description>Активисты движения за честные выборы призвали москвичей выйти 1 апреля с белыми лентами на Красную площадь. Конкретное время акции не называется - в День дурака демонстранты хотят &quot;оставить в дураках московскую полицию&quot;. Ранее прогулки по Красной площади с белыми лентами устраивало движение &quot;Солидарность&quot;.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 12:22:13 +0400</pubDate>
      
         <category>Политика</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Немецких футболистов перед чемпионатом Европы свозят в Освенцим</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/auschwitz/</link>
      <description>Президент Немецкого футбольного союза Вольфганг Нирсбах заявил, что сборная Германии по футболу посетит Освенцим перед чемпионатом Европы, который будет проходить в Польше и на Украине. По его словам, точная дата поездки еще не назначена. Он также отметил, что из этого визита не хотят делать публичное шоу.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 12:20:01 +0400</pubDate>
      
         <category>Германия</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Тренерам мужской сборной России по биатлону поставили &quot;двойку&quot;</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/biathlon/</link>
      <description>Тренерский штаб мужской сборной России по биатлону получил оценку &quot;неудовлетворительно&quot; за работу в сезоне-2011/12. Работу старшего тренера команды Андрея Гербулова и его помощников Николая Лопухова и Андрея Падина оценили на тренерском совете, который проходит 28 марта в Увате.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 11:52:09 +0400</pubDate>
      
         <category>Спорт</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Аршавин попал в список &quot;лишних&quot; игроков &quot;Арсенала&quot;</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/arshavin/</link>
      <description>Капитан сборной России по футболу Андрей Аршавин попал в список игроков, которых лондонский &quot;Арсенал&quot; выставит на трансфер летом 2012 года. В настоящее время Аршавин на правах аренды выступает за питерский &quot;Зенит&quot;, а его контракт с &quot;Арсеналом&quot; действует до конца сезона-2012/13.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 11:45:46 +0400</pubDate>
      
         <category>Спорт</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Россияне смогут оплачивать налоги через сайт ФНС</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/taxes/</link>
      <description>С лета 2012 года граждане смогут перевести уплату всех налогов в интернет. Соответствующие изменения будут внесены в услугу &quot;Личный кабинет налогоплательщика&quot;. В нем можно будет как пожаловаться на ошибки, допущенные при начислении налогов, так и оплатить сборы. &quot;Личный кабинет&quot; был запущен ФНС в 2011 году.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 11:45:15 +0400</pubDate>
      
         <category>Экономика</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Полицейских перевооружат на травматические пистолеты</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/traumatic/</link>
      <description>Министерство внутренних дел потратит 45 миллионов рублей на покупку 3,8 тысячи травматических пистолетов ПБ-4СП &quot;Оса&quot;. Новое оружие вместо табельных пистолетов Макарова получат участковые, сотрудники патрульно-постовой службы и транспортная полиция. При этом о полном отказе от табельных &quot;Макаровых&quot; речи не идет.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 11:33:13 +0400</pubDate>
      
         <category>Оружие</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Полиция назвала &quot;уткой&quot; пропажу президентского кота</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/kot1/</link>
      <description>Полиция Одинцовского района Подмосковья опровергла сообщение о поисках якобы сбежавшего кота президента России Дмитрия Медведева по кличке Дорофей. &quot;Заявления о пропаже кота у нас нет, мы никаких животных не ищем, это все &#39;утка&#39;, никаких котов не пропадало&quot;, - заявили в полиции.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 11:31:22 +0400</pubDate>
      
         <category>Из жизни</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Фидель Кастро встретится с папой Римским</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/fidel/</link>
      <description>Фидель Кастро встретится с папой Римским Бенедиктом XVI, который находится с визитом на Кубе. Ранее Кастро уже встречался с главой Католической церкви - в 1998 году, с Иоанном Павлом II, - и эта встреча способствовала смягчению отношения кубинских властей к верующим и церкви.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 11:14:05 +0400</pubDate>
      
         <category>В мире</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Депутаты предложили штрафовать родителей пьяных подростков</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/drunk/</link>
      <description>В Госдуму внесен законопроект об административной ответственности для лиц в возрасте от 16 до 18 лет за появление пьяными в общественном месте. Родителей подростков, уличенных в пьянстве, предлагается карать штрафом. Депутаты объясняют поправки тем, что &quot;алкоголь противопоказан детям и подросткам до 18 лет&quot;.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 11:03:09 +0400</pubDate>
      
         <category>В России</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Коммунисты попытались &quot;проучить&quot; лидера украинских националистов</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/svoboda/</link>
      <description>В Запорожье, во время выступления в местном дворце культуры лидера националистического объединения &quot;Свобода&quot; Олега Тягнибока, несколько сотен сторонников Коммунистической партии Украины, попытались взять здание штурмом. Коммунистам, однако &quot;Беркут&quot; заблокировал вход в помещение, где находился Тягнибок.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 10:59:40 +0400</pubDate>
      
         <category>б.СССР</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Кот Медведева вышел в мировые тренды Twitter</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/kot/</link>
      <description>Имя кота Дмитрия Медведева Дорофея вышло в мировые тренды Twitter после того, как &quot;Собеседник&quot; и &quot;Русская служба новостей&quot; рассказали о его побеге. По данным изданий, животное породы невская маскарадная ищет одинцовская полиция. Однако ряд СМИ сообщал о том, что кот президента умер еще несколько лет назад.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 10:57:48 +0400</pubDate>
      
         <category>Интернет</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Мэрия Москвы оценила гостиницу &quot;Метрополь&quot; в 8,7 миллиарда рублей</title>
      <link>http://realty.lenta.ru/news/2012/03/28/metropol/</link>
      <description>Торги по продаже гостиницы &quot;Метрополь&quot; планируется провести на площадке Российского аукционного дома до середины июня текущего года. Начальная стоимость памятника архитектуры составит 8,7 миллиарда рублей. Претендентами на отель СМИ называют структуры Сулеймана Керимова и Микаила Шишханова.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 10:45:14 +0400</pubDate>
      
         <category>Недвижимость</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Берлинскую скамейку посвятили &quot;жертвам режима Лукашенко&quot;</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/skameika/</link>
      <description>В берлинском Трептов-парке появилась скамейка, на которой прикреплены таблички с именами &quot;жертв режима Лукашенко&quot;.  Одним из организаторов этой акции стала художница Марина Напрушкина. На скамейке размещены таблички с именами 19 человек: осужденных или пропавших белорусских оппозиционеров.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 10:41:32 +0400</pubDate>
      
         <category>б.СССР</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Ограблена московская квартира дочери Ростроповича</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/flat/</link>
      <description>В Москве ограблена квартира дочери дирижера Мстислава Ростроповича. Преступники воспользовались тем, что хозяйки не было дома в ночь на 28 марта - она присутствовала на открытии Третьего Международного фестиваля Мстислава Ростроповича. Мероприятие посвящено юбилею музыканта, которому в этот день исполнилось бы 85 лет.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 10:38:23 +0400</pubDate>
      
         <category>Преступность</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>В Москве вырастут тарифы на техосмотр</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/to/</link>
      <description>Мэр Москвы Сергей Собянин утвердил новые тарифы на техосмотр автомобилей. С 1 апреля предельная стоимость ТО составит 720 рублей, а не 690 рублей, как прежде. По оценке замдиректора департамента Минэкономразвития Евгения Ковтуна, новый тариф установлен на уровне минимальной рентабельности.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 10:32:58 +0400</pubDate>
      
         <category>Авто</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Ромни обвинил Обаму в заискивании перед Кремлем</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/romney/</link>
      <description>Экс-губернатор Массачусетса Митт Ромни, который борется за выдвижение в президенты от республиканцев, обвинил Барака Обаму в заискивании перед Кремлем. В качестве примера чрезмерной уступчивости Ромни привел тот факт, что Обама лично по телефону поздравил Владимира Путина с победой на президентских выборах.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 10:21:00 +0400</pubDate>
      
         <category>Америка</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Ученые обнаружили тысячелетнюю засуху на Титане</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/27/titan/</link>
      <description>Астрономы из Лаборатории прикладной физики Джона Хопкинса установили, что в некоторых регионах Титана засуха может продолжаться до 1000 лет. Сатурнианский спутник считается единственным телом в Солнечной системе за исключением Земли, где имеется круговорот жидкости - роль земной воды там играет метан с примесью этана.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 10:18:56 +0400</pubDate>
      
         <category>Прогресс</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Шарапова вышла в полуфинал турнира в Майами</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/tennis/</link>
      <description>Российская теннисистка Мария Шарапова вышла в полуфинал турнира WTA (Женская теннисная ассоциация), проходящего в Майами. В ночь на 28 марта Шарапова, занимающая в мировом рейтинге второе место, в двух сетах победила китаянку Ли На. Матч завершился со счетом 6:3, 6:0.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 10:10:41 +0400</pubDate>
      
         <category>Спорт</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Сотрудник добывающей компании украл 14 килограммов золота</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/zoloto/</link>
      <description>В Северо-Енисейском районе Красноярского края задержан сотрудник золотодобывающей компании, подозреваемый в краже 14 килограммов драгоценного металла. Стоимость такого количества золота составляет 20 миллионов рублей. Возбуждено уголовное дело о краже в особо крупном размере.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 10:08:14 +0400</pubDate>
      
         <category>Преступность</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Военных контрактников избавят от срочной службы</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/speedup/</link>
      <description>Минобороны РФ занимается подготовкой проекта поправок к правилам призыва в Вооруженные силы, согласно которым поступить на контрактную службу смогут и призывники, не прошедшие срочную. Первыми по новой схеме смогут пойти служить люди, обладающие редкой и востребованной в Вооруженных силах специальностью.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 10:00:19 +0400</pubDate>
      
         <category>Оружие</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>СК РФ обвинил вологодскую колонию в попустительстве побегу на вертолете</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/skrf/</link>
      <description>Следственный комитет РФ нашел ряд грубых нарушений в работе исправительной колонии номер 17 в Вологодской области. 22 марта заключенный этой колонии Алексей Шестаков совершил побег на вертолете. По данным СК, из-за послаблений администрации Шестаков свободно готовил побег, пользуясь телефоном и интернетом.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 09:54:42 +0400</pubDate>
      
         <category>В России</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>&quot;Вашингтон Кэпиталс&quot; проиграл конкуренту в борьбе за выход в плей-офф</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/nhl/</link>
      <description>Клуб НХЛ &quot;Вашингтон Кэпиталс&quot; потерпел поражение от &quot;Баффало Сейбрс&quot; в матче регулярного чемпионата. Игра между этими командами, ведущими борьбу друг с другом за место в плей-офф, состоялась в ночь на 28 марта в Вашингтоне и завершилась со счетом 5:1 в пользу &quot;Сейбрс&quot;.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 09:37:39 +0400</pubDate>
      
         <category>Спорт</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Астрономы нашли старейшие экзопланеты</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/planets/</link>
      <description>Астрономы обнаружили пару старейших экзопланет - их возраст составляет около 12,8 миллиарда лет. Для сравнения, возраст Земли составляет 4,5 миллиарда лет, а в то время, когда эти планеты образовались, Млечный Путь только начинал формироваться. Массы планет - 3 и 0,8 юпитерианских, соответственно.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 09:14:58 +0400</pubDate>
      
         <category>Прогресс</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>В России ужесточат законы против отмывания преступных доходов</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/plan/</link>
      <description>Росфинмониторинг до 30 марта внесет в правительство поправки в законодательство, призванные ужесточить борьбу с легализацией преступных доходов. Ведомство подготовило пакет поправок в уголовное, банковское и налоговое законодательство. В 2011 году из российской экономики было незаконно выведено около триллиона рублей.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 09:09:48 +0400</pubDate>
      
         <category>Экономика</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Упрощение визового режима между Россией и ЕС затянулось из-за служебных паспортов</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/passapotes/</link>
      <description>Россия и Евросоюз согласовали документ, предусматривающий значительное упрощение визового режима. Единственным препятствием для подписания договора стал вопрос об отмене виз для российских чиновников. Брюссель сомневается, что в России строго соблюдают порядок выдачи служебных паспортов.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 09:02:59 +0400</pubDate>
      
         <category>В России</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Иркутского чиновника убили из-за служебной машины</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/moskvitin/</link>
      <description>В Иркутской области нашли тело заместителя главы Осинского района Сергея Москвитина, который пропал 26 марта. Тело чиновника со следами насильственной смерти обнаружили на трассе Иркутск - Усть-Уда. По версии следствия, на Москвитина напали двое жителей поселка Оса с целью завладеть служебным автомобилем.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 08:50:28 +0400</pubDate>
      
         <category>Преступность</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Двух бывших милиционеров задержали за налет на ювелирный</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/bank/</link>
      <description>На северо-западе Москвы во вторник, 27 марта, задержали четырех человек, ограбивших ювелирный магазин. Двое из задержанных оказались бывшими милиционерами. Вооруженные грабители ворвались в торговый зал, связали продавцов, и забрали ювелирные изделия на сумму около 20 миллионов рублей. Скрыться грабителям не удалось.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 07:17:59 +0400</pubDate>
      
         <category>Преступность</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Израильская партия &quot;Кадима&quot; выбрала нового лидера</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/kadima/</link>
      <description>Израильская оппозиционная партия &quot;Кадима&quot; выбрала нового лидера. Им стал бывший министр обороны Израиля Шауль Мофаз, получивший 61,7 процента голосов. Его соперницей была действующий лидер &quot;Кадимы&quot; Ципи Ливни. После оглашения результатов голосования, Мофаз призвал Ливни к совместной работе.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 06:01:54 +0400</pubDate>
      
         <category>Ближний Восток</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>В Мали хунта издала новый основной закон</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/constitution/</link>
      <description>Военная хунта, захватившая власть в западноафриканском государстве Мали, издала документ, который должен заменить прежнюю конституцию, чье действие приостановлено. Согласно заявлению хунты, новый основной закон направлен на поддержание демократии и гарантирует соблюдение всех основных прав человека.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 04:03:13 +0400</pubDate>
      
         <category>В мире</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Семье тулузского террориста разрешили похоронить его в Алжире</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/inhumer/</link>
      <description>Прокуратура Тулузы разрешила семье террориста Мохаммеда Мера похоронить его в Алжире. Соответствующее разрешение родственники получили еще 23 марта, и во вторник обратились в алжирское консульство за разрешением на перевоз тела. Теперь они ждут ответа от властей провинции, где находится кладбище, выбранное отцом Мера.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 03:55:46 +0400</pubDate>
      
         <category>В мире</category>
      
   </item>
   <item>
      <title>Лидеров белорусской оппозиции сняли с поезда в Москву</title>
      <link>http://lenta.ru/news/2012/03/28/belarus/</link>
      <description>Лидеров белорусской оппозиции сняли с поезда из Минска в Москву. Александр Отрощенков, Сергей Калякин и Анатолий Лебедько намеревались добраться до российской столицы, а затем вылететь в Брюссель на консультации в Еврокомиссии. По некоторым данным, политики находятся в Оршанском РУВД.</description>
      
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 02:22:32 +0400</pubDate>
      
         <category>б.СССР</category>
      
   </item>

</channel>
</rss>
